%==============================================================================
% Questão 1
\chapter{}
%------------------------------------------------------------------------------
% item a)
\section{}
Apenas o sistema $g_1$, que possui todos os pólos e zeros com parte real
negativa.

%------------------------------------------------------------------------------
% item b)
\section{}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex01b.png}
  \caption{Diagrama de Bode para os sistemas g1, g2 e g3.}
  \label{fig:bodeex1}
\end{figure}

%------------------------------------------------------------------------------
\clearpage
% item c)
\section{}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex01c.png}
  \caption{Resposta à entrada degraus para os sistemas g1 e g2.}
\end{figure}

%------------------------------------------------------------------------------
% item d)
\section{}
Como se pode notar na Fig.\ \ref{fig:bodeex1}, quando o sistema é de fase
mínima, a fase apresenta a menor variação possível. Para outros casos,
a defasagem máxima, em módulo, é sempre maior.
